［蒙面法］大家討論嘅焦點錯哂。

一邊有人講蒙面法會影響和理非出嚟，對場運動不利。一邊講歡迎Winter on Fire 序幕。

但真正重要嘅唔係蒙面法，
係引用緊急法。

明顯今次蒙面法只係個幌子，為引用緊急法試水溫；緊急法繞過所有立法程序，毫無法理上嘅制衡，以「行政」完全凌駕「立法」，係「三權分立」遭破壞嘅鐵證。

文宣戰：
引用緊急法 = 法治已亡。
我哋唔洗入去同佢討論蒙面的自由與正當
我哋一嘢屌佢 「緊急法，破壞法治」
將個agenda set返做政府做錯事（而不是去解釋蒙面沒有錯）
重覆：唔好俾佢帶風向傾蒙面法嘅正當性。
全力反對引用緊急法破壞法治！

推推推

推

push

冇人推~ 推唔郁

pish

幫推

Tui

樓主係咪俾理解錯基本法？三權從來冇分立過，香港由英治時期已經係港督大哂嘅行政主導模式，立法會從來冇立法權，只係做approval圖章

我覺得蒙面法只係引子，目的係激發情緒，等佢可以進一步實行緊急法，甚至引用基本法第18條，宣佈進入緊急狀態。。。

先謝謝討論！
即使係咁，繞過立法會立法，一定係破壞法治！

謝謝留言！
師兄講得冇錯！
今次只係為未來升級行動做鋪墊。

認同破壞法治

一齊推~

岩呀，緊急法先係重點

一開先例， 中共可以為所欲為！

一國兩制嘅面紗
瀕臨崩壞la已經

推！以正視聽！必須強烈反抗緊急法！唔好俾杜汶澤帶風向話一笑置之

Push

我唔明白喎大家唔係一直好想引用緊急發嘅咩？

唔好再講緊急法，全部人講獨裁法

緊急法嗰名好似好中性無奈，實制係行獨裁，林鄭想點都得，直接決定落實

警察濫權濫捕？林鄭直接獨裁法授權
做文宣，貼連儂牆？獨裁法列刑事
Facebok twitter文宣？獨裁法禁假新聞，由政府定義真假

獨裁法係黐線的，幫手宣傳一下，今日之內要正名

扑街政權
721
831
101

大家繼續煲大狗開槍，唔好比蒙面法轉移視線

完全同意

我哋自由被侵犯
要出聲。這是尊嚴~

而佢on9 攬炒。我歡迎~

相輔相成！

好，再開post

推呀屌

香港已成新疆

法治已亡

推行動post

推
緊急法啫係戒嚴
緊急法啫係緊急狀態

係，佢今日立蒙面都得，第日叫我屌返自己老母都得
完全係權力過大

無錯！
個港共政府最鍾意玩字眼

最大問題係用咗緊急法
有第一次就會有第二次

之後乜法都用緊急法過
法治已死

一齊統合文宣戰！

全力推一推

冇錯，真係要用嘅字就係「法治已死」

新口號： 行緊急法 法治已死！

好驚國際睇唔到緊急法呢一點

黃藍是政見，撳錢是真理

醒嘅會睇到，但最緊要係香港人自己set 好agenda

推呀

直程一國兩制已死 香港特別行政區變香港市

agger

法治將死！！！

Yes 焦點係緊急法

推吖屌佢老母！！！！！！！

行政完全凌駕立法
三權分立正式收皮

屌，咁你就咪講蒙面法啦

法治已死

全人類做文宣

陳雲：香港特首以下犯上，《緊急法》是王權立法。香港具備王國（kingdom）的法權，習近平先生要留意，香港特首在復辟英王權力，架空全國人大的法權。

傳聞特首今日會同行政會議立法，用《緊急法》的權力，制定禁止蒙面法。今日下午公佈，明日馬上執行，除了患病之外，出街不准帶口罩，最高刑期是一年。

特首可以閉門開會，獨裁立法，必會震撼國際商界和在港的有錢人的信心，啟動資產轉移和離岸戶口，這是引爆金融風暴，給跨國財團打劫香港的伏筆，一旦立法，小市民不是要想口罩，而是要做好資產避險，做好準備。《逃犯引渡條例》修訂做不到的金融風暴，《緊急法》可以做到。

俗稱《緊急法》的《緊急情況規例條例》（香港法例第241章），賦予香港元首的權力，比美國總統行政命令（手令）的權力更大，美國總統是行政命令一般是瑣碎的法律授權，例如凍結某位外國官員的美元財產、關閉墨西哥邊境之類，這些都是國會立法授權與總統便宜行事的。

香港政府在1922成立的《緊急法》，是賦予總督會同行政局（Governor in Council）可以不經過立法局的辯論而隨便立法，查封監禁、充公家產、徵用民工、驅逐出境之類，而且簽署的命令馬上執行，反對證據容後處理，先斬後奏。

英治時代在處理一九六七年暴動的時候用過（但也無法驅逐土共出境，因為中國不收），但香港當時的元首是英女王，英女王在香港有王室特權，可以用王室對殖民地權宜行事。現在，英女王不見了啦。香港特首連總統也不是，她連特赦的權也不敢動用，現在為了技術性打破示威者的面罩，竟然啟動《緊急法》來立法。立法會在10月16日才復會，但《緊急法》是王權立法，可以繞過立法會，馬上立法，馬上執行。

《緊急法》屬於王國制度的王權立法，在君主立憲之後，是絕少動用的，例如最近約翰遜首相要英女王頒布法令，懸擱（suspend）國會一段時間，是頗為例外的動用了王權立法。香港在九七之後，有了《基本法》的（小）憲法，屬於羅馬法的憲法系統，《基本法》規定香港法律必須有立法會制定，立法會是香港唯一的法源，另外一個發源在全國人大（但也受到基本法的限制，只是限於普選政治制度發展，放入《基本法》附件三）。雖然《緊急法》在1999年做過適應的修訂，將「總督會同行政局」修訂為「行政長官會同行政會議」，但《緊急法》是違反《基本法》的，會受到司法覆核的挑戰，到時候會撼動香港的法權，出現英國最高法院判決女王命令違憲的惡劣情況！王權立法與國會立法的衝突，是最致命的憲政危機。幸好英國國會是服從女王命令的，互相諒解，依法停止開會，否則英國也是不堪設想。但在香港的情況，特首不是女王，《緊急法》令到香港出現憲政危機，沒有比這個更能破壞香港法治的了。

在《基本法》的憲政裡面，唯一具備制定緊急法律的是中國全國人大，根據香港進入緊急狀況的判斷，在香港頒布若干中國法律可以執行，但也是限於既定的中國法律，而不是隨便緊急立法！即使是共產黨，也不敢隨便立法，因為共產黨自己知道自己不是皇帝！

故此，林鄭月娥宣布考慮《緊急法》立法，是挑戰人大的權威，以下犯上。

在林鄭月娥的統治下，香港變相獨立了。
下午就要公佈了，為了保護香港法治，請廣傳我這篇帖文，保護香港的法治和大家的資產安全。

大家想攬炒 宜家實行左緊急法 就要比人知道 港共政府極權想點就點 帶頭攬炒 踢返個波比佢

諗口號

二百幾萬和理非 係時候一齊出手

銀髮軍師 和理非加入 戰況大增千倍的新戰術

蒙面法成立，代表大家要蒙面蒙得切底D

破壞法治

引用緊急完法即係特首可以繼續bypass立法會ban網絡etc